整左個簡文書機考慮， 希望比d意見

呼,簡左2次電腦第二次幫人簡。
希望寫點總結:

一部電腦，最貴最要考慮的係CPU 和電腦牌子(即底板 火牛的配合)，
其他係可以加加減減嘅，差唔到幾百。

而，根據最耐用報告，

Samsung, apple, lenovo 嘅thinkpad(其他系列風評一般), dell, surface, 我會加上fujitsu同埋toshiba呢2個日本牌子, 都係較耐用嘅。 呢D牌子敢出3年保養,

而，文書機嘅話，又想平，就要堅持i3, i5 呢D CPU, 唔好比人說服買更高嘅。
例如，我簡I3做文書機，而家出到差唔多第9代，咁我會接受6代至9代，
即結尾係 i3-6xxx to i3-9xxx呢D機。

定死左呢2個frame，就可以諗其他。

跟住係重量，15.6" (傾向最大MON量產系列)一定較重嘅。
其他網站catalogue 唔清晰，dell 的最清，所以介紹dell
主要係inspiration 較為輕， 15.6” 重量主要係2-2.2kg 14” 重量主要係 1.5kg

所以如果比我買新，我會簡I3-8xxx 15.6”, (最好的電子格價網) 睇巿價,
主要睇4-5星級商戶的行貨報價去比價。

咁就可以簡到去邊到買最平喇.

其實而家個網站賣機系統都唔太好， 要人睇一堆資料， 睇半日咁去諗，sell 就一心sell 舊嘅高配硬件， 希望有一日會改善。

好認真研究

揀

我既理解係i3-8/9代約等於i5 2-7代
睇core數

i5 咁差貴嘅咩。。。
4G ram,...?
好似唔駛呢個價喎， 有冇講錯。

add self即係你自已再加？

7千幾應該有獨顯喎， 咁唔駛買i5?

Notebook 其實主要硬件外好多野都好重要
尤其文書機
鏡面定霧面mon，色水，解像度
Keyboard 有冇燈岩唔岩打
Touchpad 岩唔岩你
有冇需要 numpad果欄
Usb 位多？ 有冇sd卡位之類
電量等等

人人岩既野都唔同

文書機 = Notebook

講咁多 不如list 幾部出黎仲易明

女生用的文書機， 輕， 規格okay.

有冇人purpose其他機出來比較下？

輕， 規格okay, 耐用， 平

擺link喇~